{
    "question": "Perbedaan ilmu politik dan ilmu pemerintahan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ilmu politik adalah ilmu yang mempelajari masalah konflik negara<br>sedangkan pemerintahan adalah ilmu yan membangun pemerintahan di negara tersebut :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-peranan-pers-sebagai-saluran-program-pemerintah-dan-kebi-581",
            "question": "Jelaskan peranan pers sebagai saluran program pemerintah dan kebijakan publik kepada masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berfunsi sebagai social responsibility (pertanggung jawaban pemerintah trhdp rakyat)<br>Perannya juga untuk mensosialisasikan program program peerintah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perjanjian-internasional-dapat-berlaku-409",
            "question": "Bagaimana perjanjian internasional dapat berlaku ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. setelah mendapat persetujuan dari negara yang bersangkutan<br>2. setelah menandatangani surat perjanjian internasional<br>3. mempunyai saksi<br>4. setelah pengesehan surat perjanjian tersebut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kerap kali memuat perpajakan yang berbeda dengan peraturan yang berlaku di indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-positif-dan-negatif-hubungan-struktural-antara-pemerintaha-788",
            "question": "Dampak positif dan negatif hubungan struktural antara pemerintahan pusat dan daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak positif: <span>berkurangnya\n     wewenang dan kendali pemerintah pusat\u00a0mendapatkan respon tinggi dari\n     pemerintah daerah dalam menghadapi masalah yang\u00a0berada di daerahnya\n     sendiri.<br>Dampak negatif: </span><span>adanya kesempatan\n     bagi\u00a0oknum-oknum di pemerintah daerah untuk melakukan tindakan yang\n     dapat merugika\u00a0Negara dan rakyat seperti korupsi, kolusi dan\n     nepotisme.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tujuan-negara-kesatuan-republik-indonesia-yang-tercantum-157",
            "question": "sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945, </strong>undang-undang dasar 1945 merupakan dasar negara republik Indonesia. Undang-undang dasar 1945 dijadikan patokan dalam menjalankan pemerintahan di negara Indonesia. Oleh karena itu tidak heran jika tujuan negara kesatuan Republik Indonesia juga tercantum pada undang-undang dasar 1945, lebih tepatnya lagi berada di alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945.</p><br><p>Adapun tujuan negara kesatuan republik Indonesia yang tercantum adalam alinea ke emapt pembukaan UUD NKRI 1945 adalah sebagai berikut</p><br><p>1. Bertujuan untuk melindungi segenap negara dan bangsa.</p><p>2. Tujuan yang keduda adalah bertujuan untuk memajukan kesejahteraan umum.</p><p>3. Tujuan ketiga adalah mencerdaskan kehidupan bangsa</p><p>4. Tujuan yang terakhir adalah ikut serta dalam menjaga perdamaian dunia, dengan berpatokan kepada tiga hal yaitu kemerdekaan, perdamaian abadi dan keadilan sosial.</p><br><p>Demikian penjelasan mengenai tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945. Untuk membaca materi lainnya mengenai negara kesatuan republik Indonesia atau undang-undang dasar dapat dibaca pada link berikut </p><br><p>Tujuan dari NKRI sesuai undang-undang dasar 1945 brainly.co.id/tugas/1437199</p><p>Undang-undang dasar sudah mengalami perubahan brainly.co.id/tugas/9917629</p><p>UUD 1945 sebagai dasar hukum brainly.co.id/tugas/4026881</p><br><p>Detil tambahan</p><p>Kelas : 1 SMA</p><p>Materi : Tujuan negara kesatuan republik indonesia</p><p>Kata kunci : Tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945</p><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumuskan-kembali-pemahaman-tentang-pengertian-perjanjian-internas-798",
            "question": "Rumuskan kembali pemahaman tentang pengertian perjanjian internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perjanjian Internasional\u00a0adalah sebuah\u00a0perjanjian\u00a0yang\ndibuat di bawah\u00a0hukum internasional\u00a0oleh beberapa pihak yang berupanegara\u00a0atau\u00a0organisasi\ninternasional. Sebuah perjanjian multilateral dibuat oleh beberapa\npihak yang mengatur hak dan kewajiban masing-masing pihak. Perjanjian bilateral\ndibuat antara dua negara. Sedangkan, perjanjian multilateral adalah perjanjian\nyang dibuat oleh lebih dari dua negara.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-tindakan-yang-demokratis-adalah-414",
            "question": "Contoh tindakan yang demokratis adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan musyawarah dalam menentukan keputusan dan melakukan voting",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Demokrasi di lingkungan keluarga: Berlaku adil terhadap semua anggota keluarga tanpa pilih kasih<br>Demokrasi di lingkungan sekolah: Pemilihan organisasi sekolah dan kelas dengan musyawarah<br>Demokrasi di lingkungan masyarakat: Bersama-sama menjaga kedamaian masyarakat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-pelaksanaan-pasal-29-ayat-2-uud-1945-adalah-858",
            "question": "Salah satu pelaksanaan pasal 29 ayat 2 UUD 1945 adalah......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saling bertoleransi antar umat beragama tanpa adanya kesenjangan sosial, tidak ada saling ejek tentang agama\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yaitu kita harus saling menghormati terhadap lain agama dan tidak membeda bedakan agama lain,agar menjunjung rasa persatuan dan kesatuan indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kekuatan-militer-dapat-menjadi-sarana-hubungan-internas-913",
            "question": "Bagaimana kekuatan militer dapat menjadi sarana hubungan internasional? terus apakah yang dimaksud propaganda dalam sarana hubungan internasional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena DLM hubungan militer antara satu negara dgn Negara\u00a0yg lainnya yg terlibat dlm hubungan tsb dapat bertukar ide tentng taktik militer Dan koordinasinya. Propaganda adalah sebuah upaya dimana\u00a0suatu negara ingin membentuk manipulasi Yang dilakukan secra sistematis",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Karena DLM hubungan militer antara satu negara dengan Negara\u00a0yang \nlainnya yg terlibat dalam hubungan tersebut dapat bertukar ide tentang taktik \nmiliter Dan koordinasinya. Propaganda adalah sebuah upaya dimana\u00a0suatu \nnegara ingin membentuk manipulasi yang dilakukan sistemati. Intinya satu negara ingin berhubungan dengan negara lain</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-supermasi-hukum-jelaskan-287",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan SUPERMASI HUKUM ? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Supremasi hukum adalah <strong>menjadikan instrumen hukum dan keadilan sebagai landasan dari keberlangsungan suatu sistem masyarakat</strong>.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pengertian supremasi hukum menurut para ahli;</p><ul><li>Soetandyo Wignjosoebroto (2002 : 457) upaya untuk menegakkan serta meletakkan hukum pada posisi paling tinggi yang bisa membuat perlindungan semua lapisan masyarakat tanpa ada intervensi oleh serta dari pihak mana juga, termasuk juga oleh penyelenggara negara. </li><li>Abdul Manan (2009 : 188) usaha atau strategi untuk menegakkan serta memposisikan hukum pada tempat yang paling tinggi dari segala-galanya. Hukum yaitu komandan atau panglima membuat perlindungan serta melindungi kestabilan kehidupan berbangsa serta bernegara.</li></ul><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>5 ciri supremasi hukum https://brainly.co.id/tugas/20147202</p><p>Contoh penerapan supremasi hukum https://brainly.co.id/tugas/1388716</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-kembali-tentang-peranan-pers-di-masa-revolusi-478",
            "question": "berikan penjelasan kembali tentang peranan pers di masa revolusi yang dikatakan sebagai \"penjaga kepentingan politik\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>pers memberikan kabar perkembangan tentang perjuangan para pahlawan.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena melalui pers berita dari berbagai dunia dapat diketahui",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}